---
layout: eco-label
title: Ecoetiqueta
---
En 2020, la Umweltbundesamt («Agencia Alemana del Medio Ambiente») publicó los criterios de adjudicación para obtener la ecocertificación con la etiqueta *Blauer Engel* para software de escritorio. Las categorías para la certificación incluyen la eficiencia energética, la prolongación de la vida útil del hardware y la autonomía del usuario, encajando todas a la perfección con el software libre de código abierto.

El proyecto BE4FOSS avanza en la ecocertificación de software eficiente en la comunidad FOSS. La obtención de la etiqueta *Blauer Engel* conlleva tres pasos: (1) MEDIR, (2) ANALIZAR y (3) CERTIFICAR.

1. MEDIR en laboratorios especializados, como el de KDAB Berlín
1. ANALIZAR utilizando herramientas estadísticas, como OSCAR (Open source Software Consumption Analysis in R)
1. CERTIFICAR mediante la presentación del informe sobre el cumplimiento de los criterios *Blauer Engel*

Ventajas de obtener la ecoetiqueta:

- Reconocimiento por alcanzar altos niveles de diseño de software respetuoso con el medio ambiente
- Diferenciar el software libre de las alternativas
- Aumentar el atractivo de la adopción para los consumidores
- Promover la transparencia de la huella ecológica del software
